休班警涉企圖盜竊 同袍見被告於月台不斷徘徊

休班警涉企圖盜竊 同袍見被告於月台不斷徘徊

32歲休班男警梁鴻基乘搭港鐵時，涉嫌偷偷地拉開尼泊爾裔女乘客的背包拉鏈，被進行反罪案巡邏的便衣警員截停。休班警即時向同袍表示：「觀塘伙記，我乜都冇做過」，並報上警員編號，但之後突然逃去。警方翌日在觀塘警署外拘捕他，並控告他一項企圖盜竊罪，他否認控罪，案件今日(22日)在九龍城法院續審。

沙展陳凱健作供指，於今年2月6日晚上約6時，見到被告梁鴻基在港鐵金鐘站月台形迹可疑，四周張望和不斷徘徊，並特別注意有揹背包的人士。陳要求同事到來協助，一名同事到達月台後表示認得被告，謂「對方係伙記，我同佢踢過波，東九龍EU(衝鋒隊)隔離嗰隊。」

被告之後跟隨本案女事主，而陳亦跟隨兩人登上一輛往荃灣方向的列車。陳指車廂擠迫，事主站在車廂中間，被告站在她的後面，陳則在被告右後方。被告當時左手拿着外套，右手打開事主背包的拉鏈。之後列車減速，被告雙手放下。

陳上前表露身份，吩咐被告和事主在尖沙咀站下車。下車後，陳才得知事主說英語，並有兩名朋友。陳以英語吩咐事主檢查背包，並通知上級，要求增援。而被告曾稱：「阿頭，觀塘伙記，我乜都冇做過。」陳指，與被告到達港鐵大堂後，對方未有出示警員委任證和身份證，只展示單程車票。惟被告突然捐過入閘機，跑往國際廣場方向，陳馬上跳過入閘機追尋，最終失去對方蹤影。

辯方盤問時質疑，陳和其同事在金鐘月台未有看到被告的正面，因此其同事只是猜測。辯方又指，被告和陳在車廂內「睥嚟睥去」。而陳表露身份後，被告指遭誤會，稱「你唔係屈我嘛？」並表明自己亦是警員：「老友，我係伙記，我守觀塘。」陳對此均否認，但承認辯方所指，被告曾在扶手電梯向陳稱：「阿頭，冷靜啲」，而陳則回應：「你都冷靜啲」。

陳亦承認，當時獨自面對身高1米8的被告，有點緊張。案件現押後至9月14日續審。

” 老友，我係伙記，我守觀塘。”

報上警員編號，但之後突然逃去。

這是正式錄用的警察嗎？

笨賊，話俾人知邊道拉佢

屌你老味毅進仔真係毅進仔

肯定有train過 萬一自己忍唔到手 都可以等同袍拉自己

屌你老味 真係警賊

警超聯

真心想整個警超聯 score table

世界盃之後開鑼